Title: Fontinalis hypnoides Hartm. var. duriaei (Schimp.) Husn.
Description: Phasellus sit amet erat. Nulla tempus. Vivamus in felis eu sapien cursus vestibulum.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css3
Date: 26/11/2020
Keywords: web
Category: Trippledex
Author: Meetz
Tags: cms
Published: true
Background: #1b271f
Color: #961aa1
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. An ea, quae per vinitorem antea consequebatur, per se ipsa curabit? Non igitur potestis voluptate omnia dirigentes aut tueri aut retinere virtutem. Itaque vides, quo modo loquantur, nova verba fingunt, deserunt usitata. 

Nunc de hominis summo bono quaeritur; Re mihi non aeque satisfacit, et quidem locis pluribus. Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Collatio igitur ista te nihil iuvat. Nihil enim hoc differt. Magna laus. Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint. Tu autem negas fortem esse quemquam posse, qui dolorem malum putet. 


	Quonam, inquit, modo?
	Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur?
	Quid vero?
	Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur?
	Sed nimis multa.
	Qui bonum omne in virtute ponit, is potest dicere perfici beatam vitam perfectione virtutis;
	Cur iustitia laudatur?
	Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris?



Tanta vis admonitionis inest in locis; Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Stoicos roga. Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn. Hoc ne statuam quidem dicturam pater aiebat, si loqui posset. Duo Reges: constructio interrete. Beatum, inquit. Roges enim Aristonem, bonane ei videantur haec: vacuitas doloris, divitiae, valitudo; Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Hunc vos beatum; 


	Sed tamen omne, quod de re bona dilucide dicitur, mihi praeclare dici videtur.
	Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser.
	Solum praeterea formosum, solum liberum, solum civem, stultost;




	Nam si quae sunt aliae, falsum est omnis animi voluptates esse e corporis societate.
	Simul atque natum animal est, gaudet voluptate et eam appetit ut bonum, aspernatur dolorem ut malum.
	At iste non dolendi status non vocatur voluptas.
	Si de re disceptari oportet, nulla mihi tecum, Cato, potest esse dissensio.
	Sed est forma eius disciplinae, sicut fere ceterarum, triplex: una pars est naturae, disserendi altera, vivendi tertia.




	Ex quo, id quod omnes expetunt, beate vivendi ratio inveniri et comparari potest.




	Magna laus.
	Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem;
	Cur iustitia laudatur?
	Id est enim, de quo quaerimus.
	Ut pulsi recurrant?
	Sit, inquam, tam facilis, quam vultis, comparatio voluptatis, quid de dolore dicemus?
	Tubulo putas dicere?
	Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere?
	Explanetur igitur.
	Itaque haec cum illis est dissensio, cum Peripateticis nulla sane.
	Sint ista Graecorum;
	Quid ei reliquisti, nisi te, quoquo modo loqueretur, intellegere, quid diceret?




	Vobis autem, quibus nihil est aliud propositum nisi rectum atque honestum, unde officii, unde agendi principlum nascatur non reperietis.



Varietates autem iniurasque fortunae facile veteres philosophorum praeceptis instituta vita superabat. Refert tamen, quo modo. Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? At enim hic etiam dolore. Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum. Nec hoc ille non vidit, sed verborum magnificentia est et gloria delectatus. Eaedem res maneant alio modo. Certe, nisi voluptatem tanti aestimaretis. 

Itaque ad tempus ad Pisonem omnes. Quid ergo attinet gloriose loqui, nisi constanter loquare? 


	Tum ille: Tu autem cum ipse tantum librorum habeas, quos hic tandem requiris?
	Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto.
	Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim?



Scio enim esse quosdam, qui quavis lingua philosophari possint; Quo modo autem philosophus loquitur? An haec ab eo non dicuntur? Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Ergo adhuc, quantum equidem intellego, causa non videtur fuisse mutandi nominis. Ergo illi intellegunt quid Epicurus dicat, ego non intellego? Praeclare hoc quidem. Intrandum est igitur in rerum naturam et penitus quid ea postulet pervidendum; Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit? Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Nos cum te, M. 

Occultum facinus esse potuerit, gaudebit; Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. Nam et complectitur verbis, quod vult, et dicit plane, quod intellegam; Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? Octavio fuit, cum illam severitatem in eo filio adhibuit, quem in adoptionem D. Ita ne hoc quidem modo paria peccata sunt. Quicquid porro animo cernimus, id omne oritur a sensibus; Cave putes quicquam esse verius. Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius. Ut in voluptate sit, qui epuletur, in dolore, qui torqueatur. 


	Nunc omni virtuti vitium contrario nomine opponitur.
	Habes, inquam, Cato, formam eorum, de quibus loquor, philosophorum.
	Quoniam, si dis placet, ab Epicuro loqui discimus.
	In primo enim ortu inest teneritas ac mollitia quaedam, ut nec res videre optimas nec agere possint.




In ipsa enim parum magna vis inest, ut quam optime se habere
possit, si nulla cultura adhibeatur.

Aliam vero vim voluptatis esse, aliam nihil dolendi, nisi
valde pertinax fueris, concedas necesse est.



Nam si beatus umquam fuisset, beatam vitam usque ad illum a Cyro extructum rogum pertulisset. Zenonis est, inquam, hoc Stoici. Num igitur utiliorem tibi hunc Triarium putas esse posse, quam si tua sint Puteolis granaria? Et harum quidem rerum facilis est et expedita distinctio. Unum nescio, quo modo possit, si luxuriosus sit, finitas cupiditates habere. Nos commodius agimus. Quid ei reliquisti, nisi te, quoquo modo loqueretur, intellegere, quid diceret? Teneo, inquit, finem illi videri nihil dolere. 


Tum ego: Non mehercule, inquam, soleo temere contra Stoicos,
non quo illis admodum assentiar, sed pudore impedior;

Alii rursum isdem a principiis omne officium referent aut ad
voluptatem aut ad non dolendum aut ad prima illa secundum
naturam optinenda.



Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Qui enim existimabit posse se miserum esse beatus non erit. Ego quoque, inquit, didicerim libentius si quid attuleris, quam te reprehenderim. At enim hic etiam dolore. Scaevola tribunus plebis ferret ad plebem vellentne de ea re quaeri. 

Minime vero istorum quidem, inquit. Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. At enim hic etiam dolore. Inde sermone vario sex illa a Dipylo stadia confecimus. Et non ex maxima parte de tota iudicabis? Idemne potest esse dies saepius, qui semel fuit? Piso igitur hoc modo, vir optimus tuique, ut scis, amantissimus. Sed tamen intellego quid velit. Earum etiam rerum, quas terra gignit, educatio quaedam et perfectio est non dissimilis animantium. 


